前途問題 入下嚟打救我

我今年24歲 以前讀唔成書讀到中二無讀(證書都唔9見埋)睇陳浩南以為黑社會英雄主意好撚型走去跟大佬之後仲衰埋入左男童院(有案底仲要2次)不過呢d都係14,5歲嘅事
on99浪費左十年時間仲要仲咸濕搞撚大條女個肚生撚左2件大仔2歲細女1歲呢幾年為左養頭家去左做地盤雜工 近排同個朋友傾開計先發現咁撚樣落去唔係辦法 想入行做機電處或者關於電呢方面嘅工種 覺得長遠嚟計有前景 我都係想為左頭家搵多d錢跟著反去同老婆商量過老婆都支持我 但唔知點入行 我預左要讀書同人工底 各位巴打絲打點條明路俾我行 教下我點入行(我預左你地會笑我 希望你地笑完都教下我點做)萬分感激

會負責既男人
咩都唔識，幫推

支持

留名幫推

去CIC報？

多謝你地 我仲以為你地會笑我

無黑好耐男童院出嚟之後無搵過果d人

我無學歷 唔知點報

我地係唔會亂咁笑人我地好有原則
不過唔知點幫你 唯有幫推

人誰無過
雖然你係錯得過份咗
不過除非以前俾你害過既人之外 應該大部分人都會支持你
有我諗過讀電牌

多謝你 巴打 我無害人果時我14,5歲 害到邊個 只係衰on9俾人利用

幫推

多謝 巴打

讀返DSE啦
話唔定入到大學

咩都幫唔到你 唯有幫推
負責任男人

地盤啦

唔講能力
cls兩個仔女讀完大學出黎萬幾蚊你幫佢養

學歷唔夠，機電處你做到既工人工都低，係穩定姐
24歲，有案底，中2學歷
似乎地歷呢D唔洗學歷，睇人際關係，工作能力，信譽既工最岩你

姐係讀夜校？我基礎嘢都唔識 例如英文

24歲都係後生，英文都唔識
建議一邊做野一邊讀夜校進修

唔熟呢方面 幫推
巴打加油

多謝你巴打 我只係做反個男人要做嘅嘢
俾我簡多次 我絕對唔會貪舒服中出

學徒制度

Pish

巴打 比心機

我就係呢幾年都做緊地盤 就係唔想我咩都唔識教唔到小朋友 我想穩定 有基本知識 地盤肯做日日有工開 但唸深d個個都做得 我先廿幾歲唔想咩都唔識打死一世牛工

香港社會係咁 有案底好難搵工
讀書就難行啲 搵啲技工做
三行 地盤之類
而家技術工仲搵得多過大學生（非專科）
最緊要教好小朋友 唔好識錯朋友
支持你

前幾日先喺葵涌搞機電新世代... 講咗好多關於學徒嘅嘢

你想入大公司做一定要讀過相關課程,以你而家情況我諗好難讀書同返工兼顧

或者可以試下報基礎文憑再搏返HD
但我唔知係咪要中六學歷先報到

多謝你地 我呢2年儲左d錢 所以我預左要讀幾年書同人工底 而且唸住反7仔夜更幫補 挨幾年

去碼頭揸機囉 努力做一個月可以有成2萬幾
低學歷又正正經經既工黎講算係咁
我唔建議學徒 因為要做4年 人工又低
又要讀返書我驚你未必得

我自己就係中三唔讀 去vtc讀左一年消防屋宇裝備 然後入公司做學徒 一邊供你讀書一邊做嘢 底薪8500加政府津貼1400 津貼有3年定唔知4年 最後加埋差唔多十萬(如果keep住做)

佢想長遠喎 呢啲又辛苦又唔做得耐

慘。。。咁就一世
加油啦 ching

我預左辛苦 我係有案底但案發時我連16歲都未到未成年會唔會有轉機 我只係想增值自己同反穩定嘅工 起碼有晉升機會會適服d嘅工

我個人認為就唔好再諗讀書啦
始終你基本野都唔職 由頭開起都要幾年
你仲要開工養家 個腦唔會快過班後生仔
不如學專門手藝啦

真男人

幫推

可唔可以詳細d講 或者對我嚟講係條出路

你想知啲咩？

讀書方面？工作方面？

樓主最過份係食哂啲女

不過見你咁有責任心
提提你讀書多同搵錢幾多係完全冇關係
見太多萬零蚊個月號大學生
讀啲書有張機電文憑之類就得
有時間可以學下英文
識得睇下信呀文件呀，
同鬼佬吹兩咀或者旅行都有用

學門手藝算啦

機電工程署有最低級嘅學徒計劃

點報vtc 同未來前景點 可以大約搵到幾錢個月 同要挨幾耐 唔該巴打

行船

幫推 好男人
祝幸福

學下用標點符號先
Btw推下

行船咁佢對仔女都幾慘
當然如果樓主接受到係無問題既

最低級都應該入唔到

推
樓主加油

我捨得我老婆仔女都唔俾

係咪至少都讀返個毅進先？
Btw讀完唔好做猶大

我都係中二

我讀到finance master都揾唔到份好工
共勉之

我就5月網上報(揀你想讀做果行) 9月開學 讀一年 有1400津貼(依家唔知) 一年後揀公司然後面試(再廢物都入得) 做4年技工學徒(有津貼) 或者3年出師(因為你vtc讀左年可以少一年你鐘意 vtc一年加4年工作經驗可以攞A牌 又可以攞滿師紙 出師後人工12500到 (以上自己果行經歷) 睇下幫唔幫到你

唔記得講讀書方面 做嘢嗰陣時開始讀 (邊做邊讀三年)可以有vtc認受嘅中六程度 之後可以直接讀highdip

建議應徵做住學徒先, 邊做邊學, 唔好厭人工底, 入左行先, 氹到師傅個D開心自不然會教你實用野, 夜晚可以去進修, 唔好俾藉口自己朝早唔做野去讀書, 累積返5-6年經驗做熟手就係成功既一半。

利申, 入行時450/工, 做左6年, 依家月薪30K up, 幫公司接單又得,自己接單自己做又得！

邊行

滿師後12500人工做幾耐 有無晉升工會 最多搵到幾錢 唔該巴打先

我最近有個創業諗法，但係自己有份正職唔會辭住，而個idea 係要搵個識某樣手藝先可以起步，但一路抽身唔到自己去學。

我只係Fresh grad, 但係中學都曳過留左兩年班又警戒過，雖然同你既經歷比係差好遠但係都明你感受，有興趣pm 我tg 再傾

但係都risky，因為我係希望你去學師，我再比network, 同如果我儲到錢就可以出下錢，當然你學左師你可能想飛起我都唔定

有案低唔係做唔到猶大咩？

Btw 幫推等有巴打幫你

知道巴打 但可以都想讀書要證書 人工底唔緊要 苦盡甘來姐

有興趣但唔好呃我 我仔細老婆嫩

認真問 你老婆個處係咪比咗你?

頂，係咪無得PM 架其實

一定有 最好係咁轉公司 魚唔過塘唔肥 但係你一定要學到嘢有料先得( 做左8 9年 基本上可以選擇做上寫字樓做foreman 最好讀埋個highdip先) 再唔係你有8年工作經驗可以入vtc做啊sir( 唔知有案底入唔入得)

老實講句，你講得話自己做地盤雜工都證明你無心機學野

成個地盤咁大十幾廿個工種，你做咁耐都係雜工拎六七百蚊一日，雜工比啲阿姐做架嘛屌！

你求其搵釘板札鐵都搵到食啦，又怕辛苦！

怕辛苦，仲要怕識人！你係世界仔嘅話，係地盤問下人地電燈仔、水喉仔、冷氣仔、消防仔，請唔請學師都得啦！

乜鳩都驚，你要搵食要養頭家就唔好畏首畏尾啦

要張證書有撚用咩，學門手藝，
學師依家都700-800蚊日啦，最緊要跟個好師傅，做得野變中工大工都1200-1500蚊日啦

政府依家大力宣傳同強制要整個行～

有案底 政府部門可能性極低

確唔確保每日有工開先？佢要穩定人工

冇留意 直接講啦

去建築業訓練局

讀返夜校拎返最低學歷先
夠出席率就得架啦
聽人講好多上左年紀都會讀

你做住師傅學左門手藝先, 證書呢D野, 工程公司好少睇, 主要睇你識唔識做同熟唔熟行情識幾多人有幾多人脈, 好多師傅又乜乜乜畢業又有幾張證書, 但做起野上黎又慢又多錯, 又以為自己好醒點知豬頭丙, 話佢又唔聽, 之後俾其他師傅玩加杯葛, 好快就唔見左了～

認真 唔怕辛苦去做藥房
由底做起 唔洗學歷
開頭 萬四五六
做返幾年俾心機學藥
三年應該上到2 萬中
但真辛苦
日做12 個鐘
要搬要企
同埋個三年真係要俾心機不斷問人藥既野
利申 藥房仔

三年後你醒目既就上到櫃面
唔洗搬唔洗台
但要識賣藥
2xxxxx人工

加油。

我案發時16歲都未夠未成年嘅有無轉機

我係想有個partner 一齊搞，你可以比tg 我，我話左比你知係邊行，你就知我無呃你。

利申：Big4 audit 狗
所以下唔到決心自已quit 份工
你可以聽左我idea 先諗下，就算你唔同我合作，即係學完師飛起我，你可能都好過做到四十歲做唔到

20萬人工

師兄咩工種?

忠言逆耳 只係道不同

去搵間夜校補番個基本學歷先，之後睇下vtc有乜野課程可以報，再唔係就睇下政府既學徒計劃

岩聽！

tg: username kazaffg

SUB仔做engineer
眼見啲判頭學師一個月返24日，一日都800蚊，
一個月都19k

想讀書既話 我諗都係
讀毅進夜校/全日補學歷
之後直接報機電4年學徒
不過好似係一年請一次
過咗就明年請早 仲有你有案底唔知點
話曬都叫政府部門好係似

或者靠Vtc 讀相關課程
之後參與佢個學徒計劃
點報同要求 我就唔太清楚
學徒計劃好似係有其他公司參與 例如港鐵
目的大概係要你讀書讀到hd 公司比錢你讀
升職部分我諗都係刷鞋同學歷

不過真係你好努力有決心既話
讀番上大學都唔係冇可能

但係呢行最搵錢都係靠門手藝同人事
做司

答多一次 可能性極低 而且入到 你要有幾努力同運氣至上到位你覺得？人地管理層比個案低做定係正常人？你自己諗下

真係唔容易，巴打絕世好男人

support

vtc 有D 課程比中三讀，慢慢讀上去，可以讀到上文憑

機電處搵得仲撚少, 養家都唔夠
做住地盤返PART TIME啦

樓主加油

加油 有上進心先係好事

支持樓主
btw 你做咗咁耐雜工應該點都識到d釘板紮鐵佬
其實你肯做去埋下堆佢地都肯請
做電的確係冇咁辛苦
不過反正都係做 點解唔搵份人工高
厚面皮d問下地盤d人請唔請你仲好過浪費d時間去讀埋d冇乜用嘅course出嚟又係搵嗰20k

浪子回頭金不換
推

要穩定就唔好做construction, 無project 連Engineer 都炒
做中電/MTR 學徒，$11000到。
或者BS Maintenance, 大廈/商埸維修水電泠氣

多謝咁多位巴打 見完咁多位巴打意見都係認為現實d學一門手藝 但我無方向 之前做過紮鐵學徒 但挨唔到 各位俾d意見我

好佩服樓主想讀翻書咁有上進心
但你屋企又有老婆仔女要養
奶粉錢同學費雜費都唔少野
加上好坦白樓主過左求學既黃金期之餘
再加上屋企負擔既話
如果我係樓主既話
我唔會走去讀書
比心機做地盤又好其他技工都好
雖然都係勞力工作 自己無乜前途
但我都會想盡可能賺得一個錢得一個錢
嘗試俾更好既下一代
點都好都支持樓主

點會笑你 樓主起碼肯為自己 為屋企人負責 好過唔少高學歷人渣

毅進？
再唔係考嗰電工a牌 車牌

唔係好熟 但支持巴打 人誰無過 最緊要識番轉頭

如果想做電工 起碼都要讀書考牌先 加油樓主 推推推推

留tele， 我比一d機電處資料你

工種有好多～價錢都好唔同～你有咩要求先？

其實本身24歲先嚟醒覺就冇咩問題
讀書果方面我都識啲人
老過你都拎得起個書包讀番書

但係 讀書果個學徒計劃起碼都磨你3/4年
3/4年都係keep住 萬頭既人工
佢要你讀書 如果你fail咗仲大獲
你又話你咩都唔識 英文又唔掂
又仔細老婆嫩
所以讀書前 真係諗真啲自己頂唔頂得住

你勤力D～分分鐘接埋私人job自己做～一個開足30日找30K都係等閒事～

各位巴打有咩工種有前景？最好除咗地盤。
因為我夜晚反緊酒吧驚頂唔順

都有可能架～你睇新聞幾多藥房點劏客, 你埋沒到自己良心呃人, 找廿萬有幾難？

比少少意見你啦，我本身讀左1年BS 之後參加左學徒計劃 第二年就入左公司做學徒 ，做學徒個時就每個禮拜返六日工，星期日例假，六日入邊抽一日出黎返學，返學個日都當你返工既，但人工真係低

加油

原來你而家反緊2份工㗎 好奇一問你每日訓幾耐

巴打加油

Tg搵唔到你喎巴打 可以同你傾傾

識唔識游水 識既考個銅章池章 夏天唔會無得做 冬天搵其他野做囉 人工至少萬5 政府一撚定請

冇學歷真係唔知有咩工好得過地盤
唔係話又吹奏地盤佬
但老老實實冇學歷又有機會搵到30k
係就係辛苦咗d 但地盤最現實
肯做肯學一定唔會炒你
我地盤個學師仔都講緊1500蚊日
番到25日都30幾k啦
仲洗乜夜晚出去做pt

訓4個鐘到

如果想找大錢唔怕辛苦危險就泥水, 燒焊, 紮鐵, 搭棚個類
次一級就木工, 釘板, 冷氣, 水喉, 電工, 門窗工

以我為例, 窗框工咁計, 日薪$1000, 返9點, 平均一日一單或者兩單工程, 12點放飯, 大概3-4點收工, 然後返公司打麻雀打到7點返屋企～
做熟左識人多, 就睇下找到D判頭星期日去地盤或者接D私人單做～ 生財工具就四個手提箱架生, 一架手推車就行得～ 材料同公司買又得,個判頭俾埋又得～

辭左夜晚果份
直接做地盤

機電署學徒得9千幾
仲要半工讀 邊有時間照顧屋企
唔建議入

裝修係唔錯既選擇

你做左個男人負左責任，就要堅持落去，記住

邊間公司

做電梯學徒、冷氣學徒呢啲算係有保障小小

反而地盤呢啲過多幾年就變夕陽行業

釘板點會係次一級

雖然知錯能改
但一句咸濕就話生2個細路
有冇樓比2個細路？
識唔識做好家教？
有冇錢栽培佢？
証明你2年前都仲係個on9仔
希望你依家真係大個仔啦

以為係啲讀唔成書既mk 發夢想發達
點知好積極 幫唔到咩手 正皮幫推

巴打加油
人誰無過 只要唔好行返舊路 你總有出頭天
幫推希望其他巴絲幫到你

巴打搏還搏 番夜更/番夜校唔好死頂 始終地盤都易有意外

以前壞唔代表宜家壞
至少你唔係啲仆街 生完就拋棄老婆仔女
肯承擔返個責任
24歲 其實仲好後生
加油 希望你能夠搵到適合自己嘅路

幫推

幫推真男人

加油呀
幫推

巴打雖然做錯事 但係都叫做一個負責任嘅男人

Pppp

樓主因為無讀書
所以對讀書有不設實際嘅期望
而家大學生都係得萬幾蚊人工
你重新讀書係不設實際
第二
人口老化下後生仔升職機會愈嚟愈少
唔好諗住有技術有證書就一定有得升
第三
有案底唔使諗政府工
總結
除咗政府工
呢個世代唔會再有穩定有職升嘅工
話知你讀到博士
你無乜選擇
一入大公司學徒計劃
以mtr 為例
普通技工有萬幾蚊個月有雙糧
有職升
有醫療有福利又穩定
二繼續做地盆
做到中工大工都唔錯

聽講MTR 請多多都要

講真 你日頭果份工辛苦既話
你冇能夜晚會有心上堂
搵啲學徒program 讀下人工低
但佢比埋錢你進修讀書 仲可以係返工時間溫書
公司幾個下屬都係咁

幾時推煲

夜校好似好啲
一邊做野一邊讀
但你預左好辛苦架

迷途知返 加油

16年退休潮高峰
前幾年試過過度招生
啲學徒要出車站幫手

啱啱見到廣告 巴打睇啱唔啱用

肯承擔，真男人 幫推

幫推 真漢子！

有責任 有膊頭

巴士公司學徒？

機電署真係最撚西似住自己政府部門，但係記住你係入去做ncsc，政府合約工，滿師都係簽合約，學師人工最撚低，果時我去見你估下幾錢人工只係6千頭，要學三年師，依加可能得8千幾9千，通脹都跟唔上，最尾我冇入到，我朋友做到依加滿左師得1雞4頭。。。入面冇所謂花紅雙糧，冇醫療睇牙優惠。最冇保障既政府部門。又要半工讀書合格哂先滿到時。

巴打你養老婆同二件細，好明顯唔好再浪費念入去做學徒，去考個牌做返個電工跟小型公司出去走，做到中大工，一日千幾走唔甩

樓主雖然後生個時On9
但依家肯涯又有責任心
真男人
我都只係學生 唯有幫推
不過地盤自己要注意
畢竟工作生涯短仲易留暗傷
最後要嘔番曬俾醫生
希望你keep住更新近況
連登既巴絲都會支持你同埋俾建議你

青少年果D好似有更新條例 自己查下
btw加油
經歷同樓主差唔多
感同身受

呢位巴打建議真係幾啱樓主
但係大公司想升就預咗有番啲學歷
希望你挨到

簡單講垃圾，
又要夜晚落酒吧玩住咁返工，又要舒服 又要人工高。

好心你自己要養頭家就放棄自己酒吧份工啦，你又要想聽真心說話，真心說話又唔岩你聽，啲豬朋狗友又老點條黑路你行。

連登啲小學雞話你有膞頭就成地精，你話地盤做過雜工，做過札鐵好辛苦，想做電。
做電咪又係做地盤，只不過EMSD做電清一色做維修咁解姐，又低人工又辛苦，完咗學徒約，每年淨係請返四分之一嘅學徒做長工，我真心唔明有咩撚野咁吸引你。

講咩讀書偉大理想其實都係逃避養家個責任，識大把人same case 都係話想讀書但因為養住頭家唔可以讀，你就掉撚返轉

除咗垃圾兩個字都無其他可以形容你

好男人呀

搵以前班人介紹你做一兩份短期工
有幾班蚊本再投資致富啦

照樓主咁講，你係貪舒服而中出咗兩獲喎⋯⋯
不過你真係一個有承擔嘅好男人，肯為老婆仔女付出咁多

btw幫推

22歲 做緊電燈仔
做左一個月
老細係專接間叫南方室內設計公司既工程
開頭諗住做電 唔會太辛苦
依家日日都比師父操打坑 開泥 填泥
收工 全身都痛 手指連插個插so都無力

利申 學師仔 550蚊日 包吃飯

好多藥房請o靚仔 $16000以上
做1~3年 就入到化房執藥/做櫃面
睇得起你既話做多幾年老細開分店搵你持牌 到時3~4皮一個月

欣賞你
條路可能難行d但希望你加油

唔當你假膠

唔怕辛苦就學電 有錢就考車牌

有電工牌有埋車牌睇下做中電 咁樣生活好好多

識人好過識字 落手落腳做學多D技巧野 做判頭會好過你打工
btw 英文是必須的

浪子回頭金不換，只有好人先至能變壞之後再變返好，加油。

本身睇到頭幾行想笑9你on99
但睇到你肯負責任 養老婆仔女
值得鼓勵
我中學都差一步行錯路跟人
好彩最後都升得返大學

加油
用你經歷教好對仔女
等佢唔洗行咁多冤枉路

去讀啲課程之後考牌就得啦

有冇車牌，揸車搵食都ok

爸爸.....

去邊度搵啲不用經驗的

支持巴打，改過自新係抵讚！
幫推

做個真男人

btw 返工賺錢係重要 但最重要都係你對仔女 小朋友大得好快 呢段時間一定要好好珍惜

巴打加油 要努力啲好好照顧自己嘅小朋友同老婆

加油巴打 人誰無過

加油呀巴打

巴打 加油

負責任嘅男人 欣賞你 幫推

負責任好男人 祝你好運

Push

樓主仲有有冇得唔披露案底？好似話特定條件下僱主係唔需要知道僱員有案底

BTW，巴打建議你讀書，我都係咁話，你用年長生報啲基本文憑同高級文憑先，咁起碼當中學畢業，搵嘢做起碼冇咁蝕底

我真係睇曬 講真果句關你撚事咩
屌你老母有無追post呀 佢而家反緊2份工日頭雜工夜晚酒吧 打咁撚多字屌人垃圾 起碼人地肯承擔負責任 垃圾得過你個撚樣 打咁撚多字博乜呀

做唔做藥房？最少15k，肯學肯做兩年年你到18

無做過工程呢行咪撚係咪鳩up啦
想做文間坐office or site office
最撚小都要整個中學畢業啦
咪做安全仔囉 但人工萬頭無得升
除非再讀上去
比你hd(高級文憑)工程科畢業
都係講緊1萬3起跳頂盡2萬

樓主佢有家室要照顧
除非四老可以幫手養仔
如果唔係都建議樓主搵門手藝啦
三行又好 咩都好
做多幾年
比你有料唔怕辛苦
咪自己判下黎做囉

加油啊天無絕人之路

幫推
起碼你識反省，會負責任，似個男人

呂宇俊（1972年10月2日－），2006年獲選香港十大傑出青年，恩賢教育中心創辦人，現於使命浸信會（溫哥華）牧會作傳道人。
來自單親綜援家庭，亡父是癮君子並曾加入黑社會，母親於其三歲時離家並另組家庭，呂童年則與祖母在彩虹邨生活；呂初中時曾就讀中華基督教會扶輪中學，1991年首次報考會考得零分。呂曾三次重讀中四，並於1994年再參加會考，取得2A1B2D（19分）成績，其後於香港浸會大學宗教及哲學系修獲學士學位（一級榮譽），香港中文大學神道學碩士，並於菲律賓太歷國立大學TARLAC STATE UNIVERSITY大學完成博士課程。
2002年，呂宇俊第一次執教鞭，後與現在恩賢教育校監GIDEON一起創立恩賢教育中心，擔任校長。呂不定期參與講座，勉勵邊緣學生，並組成「關愛零分同盟」，關注會考考獲零分的學生。呂將其故事自撰成《會考0分與神奇小子》一書。 ---資料來源:維基百科

巴打 世上冇難事 只怕有心人
不過堅持既過程會好辛苦 好多誘惑
利申:我都20up 今年考DSE

巴打會唔會天真左啲
有案底就有案底，理撚得你16定60歲
又話預左辛苦，但又想搵份舒服啲嘅工 公你贏，字我輸
講真你學歷得中二程度，想搵到啲咩高薪厚職嘅工
如果你真係有心做電依行就踏實啲入行做𡃁仔啦
人工點都高過你做份文職，做返一年半載又可以升做中工，加人工
你依嫁始終有2個細路要養，唔做啲體力勞動/厭倦性嘅工點養到家

浪子回頭
巴打如果想讀番書我可以免費幫你補習

冇追晒post

難得肯負責任 腳踏實地
加油
同埋可能off topic
養兩個細路比心機啊
認真比佢地入好啲既學校

我個人建議 入機電署學徒。
1.起薪係低，不過畢業後人工唔差
2.學徒人工唔夠你養家架啦，拎綜援吧，佢會幫你計，除左份人工，睇下可以幫補下幾錢。香港人福利黎

加油呀
做男人係要有膊頭

讀唔讀書其實真係唔係咁大不了
搞大左肯承擔起頭家

點解唔做地盤見之前連登有巴打講話18歲開始做
今年21歲都4萬幾 當然辛苦就緊嫁啦

本身唔係有家底 但想人工高都係得幾種方法嫁姐
1.地盤->唔睇重學歷 肯捱就有
2.高學歷(神科)or專業考牌->身心疲累
3.埋沒良心 倫敦金個d
4.人脈廣 識得多富二代 創業靠佢地揼水

怕辛苦咪撈墨斗
800蚊一日，個個地盤都需要
白紙都請 有冇興趣？

叫人讀書果班咪害人啦

咩都唔識，唯有幫推
肯負責任又點會笑你
你肯上進，老婆又撐你，不知幾好
加油呀

讀乜撚野書
做野啦
你有一個老婆 兩個仔女要養架

agger

識得回頭 有膊頭

有冇諗過做廚？

得中二學歷
而且實際程度可能得小學
有咩可能會讀到書
唔好搵d幾百萬人先有1個的例子出黎

係兩樣都要做，當然係讀啲實用嘢，電工、地盤嗰啲，除非有本做生意錢搵錢

係囉~人地都有2件要養架!!!

浪子回頭有咩好笑
你叻過好撚多人架啦

咪係仲要番緊兩份工 邊有咁多精神讀

仆街，中出左幾次
加油呀

Part Time讀可以好慢咁讀幾年，當然係辛苦，但對將來係需要，到有錢先嚟讀又未必有心力讀

啱啱反緊工 應唔曬咁多位巴打 可能我唔係咁識表達 我簡單d嚟講 我而家反緊2份工 日頭反地盤雜工 夜晚反酒吧(幾個鐘) 咁本身唸住向機電處方向唸 但聽完咁多位巴打意見發現唸就易但實際就好難 都係學返門手藝 啱啱有位巴打屌得我好啱 真話永遠都難聽 無錯我係一個垃圾 就係因為我做左個幾月紮鐵學徒頂唔順天真咁唸 以為讀反書就可以搵到份舒服工 呢位巴打屌醒我 如期計埋呢d縮數去逃避不如認認真真去面對 挨落去 多謝曬你地咁多位巴打 (我又要出反去開工)

我係大學生 我認我廢 你叫我半工讀都覺得辛苦
何況樓主仲要返勞動工作 咁多年冇讀
仲要養老婆仔女
話讀果d 自己代入下會有幾辛苦

咪係先唔講同現家班日溫夜溫既中學生競爭
剩係時間同錢都夠樓主頭痕
就算最後比你入到大學都無用 老實講有案底
大把文職都係咁先

不如學番門手藝好過啦 做到d唔係一般人畢業就識既工
先可以長做 唔會比其他高學歷淘汰

努力，肯捱未必有出頭，但一定唔會餓死老婆瘟臭屋

樓主下次唔好亂咁入人地中路啦

會搞出人命架

都要識計數先得計....家中4個..唔計父母
點計都冇可能~你估2個細佬仔 識自己天生天養咩!!!

如果對機電有興趣搵下有冇公司有學徒計劃可以半工讀
不過對於你有家庭負擔黎講就難handle
通常人工都偏低（因為公司供你讀書）
你老婆會唔會做番野呀？

你果行我都唔識，就唔知叫你點入行好
頭家你養，就冇可能叫你讀書
所以你要用個短期同長期你覺得接受到既方法

教仔我就可以分享比你
始終你都唔想佢地同你一樣ga ma
簡單幾個字「比多d愛」
你地唔好令佢地太多距離感，比佢地知你地係佢地同伴，又唔可以一味寵，要賞罰分明，依d由細要培養，大左就遲ga
技巧野就可以睇依個YouTube

咪係，就算你入到大學，你諗下你一家四口要養，你半工讀，又要用時間，又要用錢。
你中二開始冇讀書，你而家開始由中二讀上去，我當你一年真係升到一級，畢業都8年後啦。又係搵萬零。更何況半工讀大専冇可能一年升一級。
你真係不如實實在在，學個技能。咁搵錢仲快

如果講錢 FD 同HD其實唔算好貴，不過你都講得啱，老豆日日打兩份工仲要讀書，仔女好多時都會建立absent father嘅形象，咁仲慘過有錢

我都奇怪點解冇人過樓主垃圾mk

師兄番咩搵到4XK
紮鐵定釘板

公一份婆一份分擔下先唔得咩？

多啲培啲仔女讀下書，等佢地有讀書嘅習慣。
千祈唔好將你返工嘅怨氣發泄係佢哋身上
你都唔想佢地步你後塵
加油

關你條毒撚撚事呀
唔抵得人地有得中學屌女？

咪臭係
以前中學間垃圾學校見太多依類人

水泥，紮鐡，釘板，搭棚，潛水員，番足廿日工，僅僅可以40k

欣賞你

識諗下家庭都算生性咗
唔識電工 講句加油算啦

地產，金融，保險啱你

加油 唔怕辛苦 做地盤都唔錯呀

推

欣賞樓主

題外話
樓主而家每晚訓得四粒鐘，仲有冇同老婆扑野？幾耐扑一次

入youth collage得唔得？
我都有師兄中二未grad走咗去讀

返小學學返點用標點符號先

我做緊建築呢行。老老實實，你有心學嘅做住地盤打雜，乜撚都做。再睇下自己對邊瓣有興趣。再主攻個樣，例如燒焊，泥水等等。

而家你無得急，亦都急唔黎。睇清楚自己步棋點行，就比d心機落去。

btw，入得呢行好撚多人都受唔住，做細又要睇人面色，乜柒都叫你做。你頂得順頭半年，再以月份做目標，挨過左初頭就叫個好d！

祝你好運！人有三衰六旺，我信架！

加油 巴打 真男人

只要肯努力 一定有出頭天 去進修啦

至少你肯負責住，去報左個課程先，我記得機電署好似有類似既course，再唔係去做冷氣維修都得，都穩定有唔錯收入，加油！

加油啊ching

加油呀師兄
揹起頭家

樓主
做裝修啦
無地盤咁辛苦同危險
做落做埋判頭都唔錯

得閒考多幾個車牌喇

巴打唔覆我既
我可以比小小機電機資料你
你可以in既職位，人工，番學問題之類

btw，我覺得做番地盤，司機之後類實際，除非你想hea d，機電署學徒好低人工，仲要挨好耐

好奇一問，樓主14/15歲衰乜有案底？
因為見你講淨係入過男童，咁未必係有案底架

樓主真男人

推 樓主，我撐你！ 真男人！

巴打幫你推一推
唔知點幫你
不過我好想講
第時即使面對好多人見到你有案底就唔請
都唔好氣餒
幾多次失敗都唔緊要
最緊要你態度唔變
Support

依家肯為咗屋企人諗 唔識都幫手推推

題外話
有無後悔過？

浪子回頭金不換
改過自新值得支持

你唔係計好幾時安全期先中出咩？

唔好咁搞、挨壞身體唔值得。返夜校好啦

加油啊 巴打
我都係由fd升hd
準備讀topup
你咁上進 令我有返團火

巴打 你老婆仔女已經變左你嘅人生 祝福你地嘅生活遲D下會順順利利

負責任既男人永遠係最吸引
人誰無過 吸取過教訓向前望
仲後生 捱得過仲有將來
記得幾辛苦仲有老婆仔女同你頂住
意見就比唔到
不過精神上支持
加油巴打

好正能

揸紅van好似有得諗 但應該要識人

𨋢學師12k-13k
半工讀4年

我同樓主一樣，中五都無，依家做緊半私佣sales，旺季出到25k左右，淡季都有16k 個人覺得依家好撚hea，除左日日俾人追數追到氣咳之外就氹下d客買下咁呀，keep住跟同事關係唔太差就ok
不過我都好似樓主咁想讀翻書，不過我都覺得好唔現實 依家都問緊d朋友有無做電學徒，男人始終有門手藝就一定唔會餓死自己同屋企人 共勉之

留個聯絡方法俾我 我幫幫你

同曹星如打過，可以試下入佢中路

利申 同你同年，輪唔到公屋，要顧埋唔撚做野既廢青啊哥跟交家用俾媽咪跟屋租

搞大條女肯負責養起頭家，真漢子

好man 我都想我男朋友識諗啲
幫推

考個牌揸巴士，或者in港鐵d維修學徒

唔計人工，屋企人啲車費都係翻到

樓主
我可以認真咁講
你真係唔好諗讀書學其他巴打咁講學門手藝算
讀書呢家野講就易實際上都辛苦
尤其你仲要養家 照顧仔女 番工 讀書 1日我24個鐘 你就一日訓6個鐘 都要番工讀書 部仔女既時間就冇哂 你而家都係想自己仔女生活好d姐 咁就比多d關心比佢地
而且讀書你呢件事本身都已經有壓力
仲有屋企人同人地既目光帶呢既壓力呢！
好多學生full time讀書都因為壓力而有情緒或精神困擾 而你個case壓力有幾大完全可以那想象到 一陣精神出左問題 要好番就手尾長 中間可能連照顧自己既能力都冇埋
而且今時今日唔係神科專科既話學歷都冇咩保障..
所以我自己覺得樓主你都係打消讀書既念頭la
想仔女好既 就唯有自己辛苦 都要抽時間部下關心下仔女 關係係要建立架 唔係d白痴三姑六婆咁講血緣關係就跟一世
到時如果親子關係建立得唔好仔女第日都唔聽你教 到時點後悔都冇用

點都好la 加油啊樓主la
人生好多時會都要做選擇 既然有選擇既權利自然就伴隨選擇後既責任

我都9up下 總之為左仔女加油啦

我都係諗到去揸巴士

愛家庭都係真漢子
祝你將來一帆風順 越撈越好

中二畢業啲字都冇打錯

幫推。
巴打係負責任男人，抵贊

支持
不過都係建議你係地盤做多一排儲定半年左右生活費先，始終你揀去考牌，就預佐手停口停

考咩牌好，唔熟俾唔到咩意見
不過都欣賞你有責任
好過好多男人喇

可以試下報Dev（唔知係咪叫YC）?聽人講好似有機電之類讀
葵芳ive對面有間 你可以去問下
但係你啲中文字冇錯真係好勁下 我有啲中文都唔記得點寫

樓主要加油 唔好比團火熄 為左屋企人要比心機

冇錯

香港行行都萎縮
除左醫生律師我都諗唔到有咩有前景

唔講以前，而家會擔起頭家 負返責任已經抵讚
加油呀樓主

巴打有無車牌
夠唔夠三年
夠就考個的士牌啦
渣夜更一個月都最少搵兩萬零

其實可以去毅進到睇吓。
vtc唔太啱你 因為晒時間
但ive你又應該入唔到。
毅進21歲就入得。好似係

樓主認真同你講
係地盤搵一樣專既黎做
例水電，裝修
之後做耐左發圍自己接啲小公程
再之後就

毅進浪費人生

利申：過來人

機電處想升職要識英文
好多時因為電器電力有問題而火災, 機電處要好似消防咁, check下咩原因. 然後要出report 比public

所以你唔識英文做唔長的....

支持樓主 我姑丈係做冷氣技工 幾廿年自己開埋鋪 有兩層樓喺手 詳情點解咁好搵唔太清楚 當我係幫推的

好奇想問下你 男童院係咪好恐怖
我知唔關事 但好奇想知

建築業協會

樓主加油，支持

我覺得樓主點都要拎番個中學學歷先 不過預左好辛苦

巴打有無諗過做整車？好多大公司請學徒，例如寶馬、benz

學徒有3種類型岩你：機械、噴油、車身

起身點高d就噴油，木概9000一個月，讀3年書，3年後升師傅仔，大概11500人工到...

多人做機械，競爭大，人工咁多個最低

希望幫到你，巴打

利申：以前做過車行業，所以識少少

EMSD請學徒 3月17前報名啦 睇下有無機會入去

雖然EMSD唔係咩好既出路 但以你依家既條件 算好架啦

唔識教你 只能幫推

要做個好爸爸

人誰無過
支持

其實你而家由頭讀起已經輸人一條大直路，如果屋企幫你養既你先好考慮讀書。就算比你讀得好好，你都三章野，公司點請你，差人一身債。
做地盘係辛苦d, 但慢慢做上去都可以負擔一頭家（好似都有細分工種）

唔好讀書啦，當初就係唔想讀所以先唔讀遮，再逼自己讀盞自己辛苦又未必有成績，搵份工學門手藝好過

肯負責任好好 推

巴打加油
保持住呢個心態就會有出路

我都好迷茫幫你唔到，只好留句加油

加油巴打 有決心一定無難事

俾心機加油,你好叻架啦

大把人衰撚過你,好似我咁24歲廢青一事無成

真男人

你咁多仔女負擔真係幾重

無得救 怪就怪自己少年無腦

負責任又肯改過既男人
btw有案底好似入唔到政府做野

覺得樓主巴打不如做三行啦，考個水電牌可以入行

真男人
佩服

幾廿年前同今日唔同，以家冷氣好難撈

巴打請問你賣乜？仲請唔請人？

我十分敬重樓主咁有責任心
我好衷心咁祝福樓主你搵到條好路
將來仔女聽教聽話 聰明伶俐

5p字都冇個就叫人5p仔
你有咩資格去定義一個人同睇唔起人？自己好勁咩？

有無得救你講㗎

樓主
你呢個情況做裝修啱你多d wo

加油
不過記住千奇唔好做IT

廿四可以進修下先

考個dse再諗下一步

做地盤做到兩個細路大先轉行

地盤肯捱 應該好搵過你做機電學徒
再唔係考個車牌 揸車搵食

24就搵份技工學師做， 泥水、鬥木、油漆，咩都好， 學一門專科，要做師傅。 雜工真係柒柒下

90後釘板佬 你問我答

樓主 隔離post有個做釘板巴打做左2年搵4-5萬
未賞唔係一條出路嚟㗎

加油 唔好聽人講走去讀dse, 又浪費錢又浪費時間

認真答你
直接入CIC做學徒之後入地盤
你呢個年紀呢個環境無咩邊條路比你簡

認真?

識返轉頭 叻仔

樓主，唔好忘記點解你想行返正，連登有愛

迷途知返，好仔也
幫推

其實有冇考慮過入醫院做
萬3-萬4/1個月 基本上都唔抄人
讀3個月拎就有個牌 做耐左都有得升 又有子女醫療

樓主
學歷唔好再讀書都難
不如你諗下揸車搵食啦
最普通貨van佬大約$12000
好少少私人司機$15000up
想穩定既話可以揸巴士$19000
想再搵多啲可以揸的士，有親人做緊月入$25000-$30000
希望樓主你睇到呢個回覆，上面呢啲不失為一條出路

唔好諗讀書
地盤有好多範
不過撈地盤就唔好夜晚再返bar
認真啲捱 刷師傅鞋
專攻一樣出路仲好
一齊加油

你唔賭錢 就繼續做地盤啦 讀書對你黎講成本太大
做返地盤 或者搵frd搭路做裝修
加油

巴士要keep牌2年
機電處有tt可以考

巴打我呢排同我朋友開始搞緊個新project
搵緊人一齊合作下
有興趣可以加我telegram傾下 ticktaktak
希望可以幫到你

hi 早晨各位巴絲打 尋晚收左工太攰訓左教而家落緊雨蛇王避雨中)終於睇曬d post 各位巴絲打好有心 連登真係有愛 不過你地唔好讚同認同我 講真我只一個死mk5p 我搞大條女個肚負責任都好正常 我打d段出嚟只係因為無左方向以為好撚天真咁再讀反書就可以重新嚟過 講真我無得後悔呢d嘢唸都無唸過 我知生佢落嚟實害左佢 但要我落左佢我一定唔會 我寧願第時佢地怨我都好過簡都唔俾佢地簡就落撚左佢 你地講得啱都係現實d專攻一樣嘢 而家唸住向釘板同泥水方向行 多謝你地 屌 連登真係有愛

同你同年你都叫有女

女仔手都未掂過

24歲已經有仔有女
巴打你都算好野

知錯能改 善莫大焉 有手有腳餓唔死人 比心機照顧老婆同仔女 建議做地盤邊做邊到 學返一技之長 第時撈個判頭仔都搵到食

認真 讀書同你黎講一定好難 你仲要養家 基本黎講唔係咁可行 除非你搵到間公司肯比錢你去讀 你宜家黎講都係係地盤學門手藝仲好 唔好做雜工 去學扎鐵泥水又好釘板又好 始終都叫做專工 但雜工我就真係睇唔到有咩出路 都係留返比D呀叔呀嬸做啦

釘板好
如果你經濟情況容許
建議你去報cic個釘板課程
考到牌出嚟有需要我可以幫你介紹下

起碼你會負責任 如果係我唔好怪我仆街 我一定叫佢落 我自己都未定而且我係唔會爲一粒星放棄成個宇宙 所以我好撚欣賞你

我都好撚欣賞你

搵份地盤...安安全全咁打工...唔好嫖唔好賭...終有一日有機會比你上位...
好好照顧你兩個細路...唔好有錢就出去搵女人

如果想做機電，可以諗下讀vtc嘅技工證書嘅

裝修你岩唔岩?有既都可以介紹 都係門手藝黎 但學師同師傅一定無地盤咁高嫁啦

幫推 你肯負責任已經欣賞你 值得推

唔識有咩方法，可能勞工處有用？

浪仔回頭好男人

唔熟呢行 只能講句加油

樓主你只大我一歲
當我仲兜兜轉轉讀緊asso為前途迷茫無人生目標既時候
你已經有仔有女 有目標賺錢養家
我真係覺得自己成個智障咁
比唔到咩建議你 我係黎講聲加油架

加油呀

我對上果份都550學師 但冇包飯
日日都ot冇補水

多謝巴打 巴打可唔可同你tg傾

水電唔洗做打坑
學師仔就無辦法

欣賞樓主有膊頭
不如試下去醫院做健康助理 長期請人
人工雖然唔係好高 萬幾蚊左右
但好似做耐左可以升職都有兩皮野架
做既野不外乎執屎執尿搬下抬下啲病人
唔介意咧啲既可以去試下 夠穩定